外媒：反送中警民衝突或負面影響香港藝術市場

近期一波接一波的反送中運動，引起國際關注，全球藝術市場也密切留意香港最新情況。外媒《artnet news》發表報道，指部分收藏家看到 6.12 警察武力驅趕示威者後，亦陸續考慮將藏品從香港移至其他地方。

香港為全球第三大藝術市場，許多國際藝廊、各地收藏家均視香港為儲存藏品、藝術買賣的不二之選。6 月 12 日，金鐘一帶爆發幾場警民衝突，警方共施放 150 枚催淚彈及多發橡膠子彈、布袋彈。同日，在瑞士巴塞爾舉行的 Art Basel 現場亦有反送中聲援行動。

外媒《artnet news》報道，Art Basel 全球總監 Marc Spiegler 日前於記者會上表示，密切留意香港近期發生的一系列示威。被問到香港政治形勢會否影響日後繼續於香港舉辦 Art Basel，Spiegler 並沒就此下任何定論，表示「此刻進行推測太危險」。

此外，該篇報道指 Art Basel 現場不少國際及中國收藏家均有討論，繼續將藝術品留在香港是否安全。其中一位藝術顧問接受訪問時表示，「很多客戶都向我查詢是否應該將他們的藏品移到新加坡」。

該篇報道稱，目前政府宣布《逃犯條例》修訂法案暫緩，但並未有解決危機。 一位歐洲畫廊經營者表示，很擔心香港的前途，「當有重大危機時，藝術往往是大家第一樣停止購買的東西」。

《artnet news》指藝術現已被捲入中美貿易戰之中，但藝術世界普遍希望香港可以維持現狀，保留其獨特國際貿易地位。一位經常與中國收藏家合作的交易者表示：「希望世界可以看見香港作為一個藝術市場的重要地位及優勢。」

焦土

黑警或須負上最大責任

中共自己想自殺邊個可以阻止到

擔心比共產黨充公好過啦